支那人月入2000人仔比美國人拿3000美金生活得更好

吹到美國無公共交通
條友肯定無去過美國
三潘市5蚊美金一日任搭
交通費分分鐘平過大陸
條友仲要係復旦教授

LA巴士地鐵幾多個站都2蚊美金
比起香港真係有啲貴

因為人地興自己揸車

唔咁講死硬

月票都係1舊水姐
長住交通費一定平過香港

無病無痛,3000美金係幾正
但有病痛就......

扣左稅未

當你扣埋
你慳D洗,住山卡啦地方,係OK的

佢唔咁講，做乞衣佢都無資格

唔講一線城市上海北京 因為2000蚊根本生存唔到
講番二三線城市
美國3000蚊住2-3線城市 可以買車做GYM喎
大陸2000蚊人工地底泥

周圍都係架啦屌
大陸有病 都係被人劏
香港 都係等到下世

啱架啦，
信佢啦，
千祈唔好移民過去

唔係啊,美國個種,係真係慘到極........

大陸你有病死撚埋添啦

佢呢個比較吹大左

冇病 當有病

好似香港人唔知公費醫療既問題咁
就算生CANCER唔係晚期都要你排隊等
病未到末期都要排隊
咪又係逼你去私人醫院睇
美國買左醫保其實醫療真係好好

係支那有病直接人道毀滅

巴打你公司冇醫療保險比你？

佢成家都移左民去美國

佢會返大陸醫

佢講黎撚化支那人姐嘛 唔咁講邊得黎人同共產黨做牛做馬 養住班黨員+後代喺美國生活

不過大佬⋯⋯一個月3000美金 點樣喺SF生存到

啱，多倫多ttc is shit
麻煩唔好去美加受苦

佢都醒目，
費事咁多人同佢爭

大把偷渡嘅強國人搵唔夠3000美金都夠養起自己再加寄番去比屋企人

越來越似北韓

其實都係

香港醫療唔差
你係末期 照計即搞

喺美國受緊苦 🗽
「亲 千万不要来」

支那人多呀麻

因為食草唔洗錢

係支國唔帶錢入醫院有咩下場？

個樣成個清朝公公咁

大把做廚做waiter都搵唔夠3000啦
不過包食住
淨袋3000
爽到仆街

我國仲有人月入2000呢d低下階層既咩？
咪抹黑好喎

包皮割左一半吊吊fing
跟住夾你落樓碌卡

明明一樣
講到大陸生活好過美國

歐美地方好多行一個價錢，不論途程長短限時任撘。

然後有人指證個支那人講大話嘅時候其他支那人反而話你唔畀佢打打咁慘

住山卡啦笑撚死我
你呢D是養老, 人地講搵食, 你計左來回番工時間同成本未?
香港都可以住澄碧邨啦, 背山面海樓又平

香港都係要買大額醫保先有良好醫療囉

三潘市係邊度黎？

你唔講我都唔知自己打錯字
連登正字特警

咁你又知唔知道呢類有上限收費醫保要幾錢?
一個family package計保費2萬美元 , 另收費上限一年1萬美元
你真的有CANCER一年用3萬醫是好抵既
但當你全家無病無痛, 一年就要白交2萬美元保費,

俾你一定會選番香港有事先入去急症俾180元, 無事一個仙都唔駛
2萬美元醫保已經是唔少低檔連登仔成年人工

比班2000蚊人仔知道出面世界係點
肯定大亂

人地返6個鐘 香港返12個鐘有得比？
你香港返6個鐘叫我住沙角頭去小西灣返工都得喇

大陸搭巴士兩蚊rmb咋喎

對，中國好好，請永遠留在中國不要去外國

Get唔到點解左邊要反轉

3000蚊係返咩工
係美國做清潔有手有腳都唔會呢個價
管家都講緊50K-60K USD即係一個月由4166-5000左右

做家庭清潔有26USD 1hr

當同香港公務員一樣做8個鐘返30日就6240一個月
當要放假返25日都已經5200
呢3千應該係D咩人先做既工黎?
(係美國如果你頂得到D人唔想做既工其實好搵得但好辛苦)

地鐵呢

我都係

人地美國人再窮都有一部車
無人會依賴公共交通工具為日常生活
况且一個國家好與壞唔係單睇表面
呢班井底豬識條L

搭廿幾公里都係5,6蚊rmb

比copay都比到噴血

再唔計如果你長期病咁claim真係可能年年都有adjustment

如果唔係aca直頭一大病就比人踢走

交醫保

北韓人生活都好好架

咁連登侵粉都以為San Fran 依家比anitafa 佔領緊變咗無政府狀態

咁其實中國汽車保有量都唔差既

當你一日來回10蚊
一個月就3舊水
搵2000洗左3舊水搭車都幾幸福

你返工租屋都唔會租間隔幾個區咁遠啦
基本上同區10公里以內搭地鐵都係2 3蚊 同埋好多人踩共享單車返工

講春咩，你六億人月入一千

公司會有保險
政府會有保險

大陸要俾「五險一保」喎
再畀埋税有幾多錢仲可以袋落袋？
唔怪得啲大陸女人寧願做雞都唔打工啦

佢覺得好過咪得囉

條友講3環返工
住5,6環喎
你有無去過北京

義和團就係咁黎

佢地唔使知真相
知道美國好咪過哂去

喺大陸有得醫

失撚咗憶

武肺早期，支那日日釘門封屋等死，醫院一條條屍，全市火葬場日日開足24小時到SO2超標，你得2千人仔，收賣中介買日用品都唔夠啦

無人想知你個大陸窮L生活模式囉
四通八達又咁平
習大大個女又唔返黎住？

大陸十一蚊可以食到一碗雲吞麵，十五蚊食到蒸肉餅飯，蔬菜水果唔使講平過美國好多，三和掛面仲低價不過就無謂講，租金嘅話住城中村幾百蚊一個月。

不過美國$3000美金消費力有幾多就唔清楚，好難比較，但月入2000喺大城市生活緊緊夠，如果三四線應該可以過得唔錯。

人哋做waiter有tips

搵2000人仔個班 機票都買唔起

咪撚過嚟
美國水深火熱又無娛樂

你搵美國落後地方同中國落後地方比較吓

多數做黑工都會有埋食宿包，生活就係食飯做嘢食飯做嘢，奴隸黎冇得比較

陳平，佢住響加洲架

當你問中國人想唔想要綠卡時，睇下佢哋寧願係中國定美國

大陸做教授講晒真話可能會被消失

阿Q精神領袖

我記得美國水果好平，美國好多農產品都有補貼

沒有比較沒有傷害，我們最幸福

冇得咁計，你係多病痛搵幾多都冇用

連美國都未去過喺度9up物價

井底到

香港幾多個站都係1.6港幣

城中村仲好多G
巴打去開邊度

之前李克強個數字，有6億人口月入1000以下，我想知個真實性
因為香港人一般接觸到既大陸人，都係遊客，大學生，生意人，就算返鄉下，好多都係廣東省內，大地主，普遍都有錢

個個拎槍周圍走

Ching小心d 捉得緊好多
成日都擔驚受怕

美國 教育 醫療 交通 三大害

講得出呢句肯定係社會底層人士

我0蚊tim綠卡都唔洗用 終生免費

其實係香港公共交通太平
之前有個調查話香港交通費係全球最低嗰批

最平見過6蚊一碗麵

同機器一樣

Dollartree 大量便宜貨

諗起日本搭一個站都200yen

2000蚊人仔嘅工包食住啦，但公司食嘅都唔會係啲咩好野
2000淨係自己用可能勉強夠嘅想去個旅行都唔知要儲幾耐

正所謂：「我不入地獄，誰入地獄」

嘩 儲到既大錢黎嫁wo
好過係香港3皮

唔講以為美國打緊內戰

BLM好得人驚架

美國個醫療系統出名垃圾
無可能完美既

有health/ medical insurance 就正
靚醫院

大撚把1個月得2 3000 黎得香港都係收地d暴發戶 有眼光既咪香港買樓囉 on9既咪fing完d錢食屎 大把呢d

垃圾係因為你畀唔起錢/買唔夠保額姐
美國醫療技術數一數二強都畀你話垃圾

講到月入2000人仔有得醫咁

賺到錢寄返去等於比屋企人多一個投胎機會，每個黑工都有血有淚

肯定又話咩紐約地鐵冷氣都無嗰啲on9野
又唔見佢諗下點解人地地鐵咁落後都長佔世界第一金融中心區 爭係識放大自己優點 放大人地缺點

買醫保

大陸醫院入院先收5千，每支鹽水同你計錢喎

呢樣真啊，你睇下武漢d韮菜先

共狗特性
有事 會講成 冇事
大件事 講成 有事
好撚大件事 = 大件事

6億人應該係執完之後先6億
實數應該更高

個醫療價位遠遠唔係比唔起錢咁簡單啦
連美國人都公認美國醫療系統係垃圾
咁都有得屌

美帝入院收5千,不過係美金

技術係好
但個系統垃圾
同埋非常搶錢

都係個句,沒有東西是免費的

我有親人試過係美國出過一次意外，出動左直升機同做手術，住左3個月醫院
埋單計HKD接近800萬，好在中產家庭買既醫保唔錯，如果唔係真係要賣車賣樓

又贏

咁都係打和即，點會產生支那好d既錯覺?

你個名，初級真係唔係吹架喎

笑死，呢個價唔好話廣州深圳
就算汕頭、佛山呢d二城市都唔多得
食個粥粉面都要10蚊一餐

美國醫療系統係堅垃圾。保險係根據唔同嘅package有唔同offer，要保多D咪比貴D，醫院收費係逐樣計，每間醫院唔同。在職人士一般就用公司醫保，最慘係冇嘢做果班，有病真係基本上等死。

咁問下佢點解支那人咁嚮往美國囉

不過美國整體公共交通真係唔係好掂
中國就完全未搭過

咁鬼近
好多地方行多2步就到

內地物價近年都升得幾勁下
親戚住東莞 根據我家人所說 個度嘅m記仲貴過香港
然後我表哥人工今年仲要低左20% 未減前都係二千三千左右
所以好耐好耐之前我媽鬧爆我細妹 因為佢地叫人工不多嘅表哥請m記 用左成一百幾大元 聽完我都覺得細妹好仆街
然後蔬菜，肉嘅價錢都高過香港
老豆:點解會咁呢？
p.s.本人三四年前起已無北上

貴過香港私家

日本嗰啲就真係貴

800萬
夠喺美國買一層獨立屋

唔係鎖牆黎做乜

但我見廣東省啲親戚好肯使錢又個個有車

强國醫療會好得過美國

唔講我都無留意

冇野做果班先係最好 有政府保險
基本上全包

不過就算有保險
我老婆生個仔都駛左成皮美金

美國一係做最窮 一係要有錢

首先要交千萬入場卷

大陸
1，2蚊邊到都俾你去到喇

太好了支那狗
仲有支那狗去美帝度生活嗰班，應該打靶啦

睇緊啲就得

分分鐘又冚家拎美國護照

Moscow 去到邊都係5蚊唔洗 淨係拍入閘唔洗拍出閘好方便

係垃圾
不過美國平均一個人有兩架車

支那第日買自己国內循環啲貨貴到死養埋黨

屌 行freeway半個鐘搭巴士要個幾鐘
不過價錢差三十倍

睇人咋 好似我姑好有錢 但好撚吝嗇
我表哥月入雖然低 但正職兒子 使錢都幾勁
我叔又係正職兒子 所以都係月光族一份子 加上佢老婆有錢 使錢咪唔愁囉

咁誇張，咁俾左幾錢？

實際數唔清楚
不過個家人變左好似保險經紀錄咁過年過節就叫人買保險
一知道人地無買就推薦人買保險
有一個係做老師，成日叫d舊學生買保險

識而家人既唔好相認

因為中國個經濟比樓價綁架左
要解決樓價問題，只可以靠“通脹面前無債務”
要通脹幾倍，個樓價問題先解決到
利申：聽同事講，自己唔識

睇你邊度返邊度廢事自爆但我多數downtown/koreatown返屋企

我信,幹部月入1萬幾千,身家都百億計.

中國邊有人識字，伏蛋大學

美國食物銀行 入面的野堆到發霉

朋友

有錢就會好

笑死 我好少揸車
我係講緊搭uber價錢 搞到你誤會添
USC喺downtown好方便啦 party skl

好過搭2/720坐返Westwood
downtown自己一個真係唔敢行去上車
其他地方都還好

你可以去睇「中國國家統計局」條數，官方數字真係咁，實際數字應該更多

但其實相對香港每個站都好近，BTW我想知外國離車站10幾廿分鐘既地方外國人係咪真係會行路

清華大學 全中國最出名既大學
連基本認知都唔及香港中學生

知你有保險咪mark up哂所有野
反正都係保險公司出錢
你同佢講無保險就唔同講法

真相就係個6億人唔係勞動人口
同埋好多大陸人都冇交稅
實際收入大概3000-6000（勞動人口）
夠起二三線城市供到樓甚至一炮過

你on9唔撚買保險姐

邊係
我住緊德國
1. NRW 既VRR 為例 有A1,A2,A3 B,C,D區
2. 全部區時間唔一樣
3. 價錢好撚貴 A3區為例 當你坐5個站（非短途）一程2.9歐 貴撚到痴線
德國火車成撚日遲，又貴，又多查飛狗

德國一個城市內既月票120歐起（非學生）
好撚貴呀屌

連登係反保險狗聖地
做得連登仔乜保險都唔應該買 包括車保旅保

大把人月入5000但買部相機過萬
買完都係唔影

你唔係覺得你係支那搵2000 有病唔洗死下話

巴打咩城市
一般inner zone應該無咁貴喎
仲有德國買十個月送2個月

買十送二？！邊到有 我買左幾十啦
全德國數一數二貴既Düsseldorf

最細A區就8x歐
但邊撚到都唔使去 個區細到飛起

你點買?
要一次買成年先有得送
一次買一年可以選逐個月係卡扣錢

每個月頭買月票

5蚊唔算平

重點唔係講個個人有無去過

係下面聽個班

3000美金係三藩市（全美最貴之一)
vs
2000人仔係大陸4大邊個慘D?

唔該你用得三藩市比較，都用返最貴大陸城市比較啦

美國的確最貴係醫療保險，係三藩市係住房，同所有有關細路仔既野
我普通生仔用左7萬美金，好在有保險
但如果你3000係美國中部，都ok生活到

利申： 住緊美國三藩市10年既加拿大撚

3000美稅前定稅後先

3000美金稅後係三藩市都難生活，唔好話稅前

但你去美國中南部，$3000稅後可以既，但唔能夠話舒服，能夠生活到既

見你講NRW以為係Köln，正諗住叫你買九點後月票（€70）…原來係Düsseldorf，咁真係貴冇計物價全德國頭三位既城市

唉屌 返工6點半出門口
買9點後飛 隨時罰60歐呀

去一轉berlin 覺得係兩個世界
唔怪得d人話德國買野抵
最撚慘係我留下cafe價錢=羅浮宮cafe價

我住München仲貴
所以我無買飛
踩單車返工
風雨不改

我都係自己買咖啡粉+濾紙沖，5€夠飲個半月。住Düsseldorf 都有好處既，多亞洲嘢食，